執咗個Playlist，入嚟聽吓香港有乜新歌？ (2018年17週)

因為香港人已經唔睇《勁歌金曲》、少聽咗收音機、旺角CD街舖已滅絶，所以小弟第一次特登執個playlist方便大家知道香港有乜新歌，礙於私人時間有限，只可以跟住903歌曲排行榜去執出嚟，希望大家每個星期上住連登都可以聽歌：

2018年17週上榜歌曲頭五位
演員的自我修養 / 許廷鏗
橙海 / Supper Moment
城市當代配樂團/ RubberBand
Yeah / 林二汶
理想家 / 盧冠廷

有冇邊首歌你哋覺得有驚喜呢？

*****
呢個計劃繼續與否視乎大家反應，小弟希望盡小小力守護粵語文化，同埋俾大家知道仲有本土音樂人喺努力緊。如果大家對歌曲或本計劃有任何意見，歡迎留言討論。（暫時做住youtube playlist先，未研究點整聽歌app playlist，btw 邊個app多人用又多廣東歌？）

※回覆勿quote全帖※

G持

我自己幾鍾意「演員的自我修養 / 許廷鏗」嘅英倫風，令我諗起Radiohead "High and Dry"
「城市當代配樂團/ RubberBand」有啲Gospel 感
如果頒叱吒男歌手獎俾 盧冠廷，盧冠廷會唔會攞獎呢？

多謝

太夜無人聽歌

希望樓主可以keep住做，費事到年尾啲頒獎禮又有人走出嚟話一首都未聽過，廣東歌已死呢啲說話

支持
真係聽少左好多廣東歌

加油 keep住做

其實連登有呢D都好
以前都成日上cm論壇睇下有咩新派台歌

兩者有關係咩 班人要認叻覺得自己未聽過好威威

支持樓主
留名聽歌

其實要聽廣東話新歌 求奇開個串流app都有乜乜本地新歌嗰類…
覺得執個903榜playlist出嚟意義不大，
尤其903近年都越嚟越冇公信力
所以寧願睇樓主每個星期揀自己心水出嚟講

電台plug d歌9成唔岩聽，
廣東歌新歌好似賣少見少，
我聽黎聽去都係聽舊歌

我用開spotify，開本地新歌playlist聽，啲歌好雜到即刻熄，你用開咩app聽
903 playlist，除咗一兩首叫唔啱口味，起碼我無即刻熄

係，用903係有限制（例如同DJ friend啲易上位)，如果你聽到有乜滄海遺珠，歡迎貼上嚟

我會盡量講心水，但視野有限，大家有咩心水都可以傾

試下聽，我係前排病咗長期留喺屋企先開903，一開之下發覺原來仲有有心人製作好歌，所以產生搞呢個計劃嘅念頭，我覺得用心製作而冇人知，好浪費

前排好歌有鄧小巧《和好》

幫你推一推

推

返工推一推

樓主好有心，聽完你個playlist，
可能我口味較偏，暫時只係得林二汶同盧冠廷岩聽

另外，樓主有冇聽過胡琳 4月份出個隻新碟？D歌唔錯 （好似Youtube未有MV）（apple music, spotify 都未有）

林二汶同盧冠廷都高質呀

冇聽過胡琳隻新碟呀，但出咗碟都未有youtube, apple music, spotify，係咪KKBox拎咗獨家? (9估)

Spotify 都冇晒謝安琪Kontinue

冇用Kkbox,
我係MOOV聽，發現聽廣東歌Apple music /Spotify 真係唔掂，除左個UI 好用既

食飯推

許廷鏗果首一出已經幾鐘意
其他幾首冇聽

聽下，唔錯ga

眼瞓推post

返工推

天才兒童1985

岩岩聽到，把聲幾Cute wo

Support

佢係小塵埃女主音喎，散咗？

係撚pollie
嚇死我咩…

係喎，me眼殘

RubberBand

好似仲未得到冠軍

又到星期五，我覺得呢個post反應一般

李克勤 單身狗 好聽

G持，聽你條list點都好過電台佬既

可能YouTube +本地新歌唔多？

RB死忠
唉無大公司撐，promo男方面真係差好遠

多謝支持，其實個list來自903流行榜
但香港人鍾意即食，唔會特登捕起收音機，又要聽廣告，又要等新聞，所以呢個playlist有佢作用

估計對廣東歌仲興趣可能得80-90後

上榜歌超班，奈何香港對男人唔公平

唔覺唔覺我都上左cm差唔多十年

Youtube 啱啱介紹俾我聽，呢首好正

脫軌時刻

盲反囉 星夢系d歌咪仲廢
903已經算係咁

支持
有冇人聽開per se?

同埋903叱吒頒獎禮都仲叫做有noise嘅，唔通用新城電台嚟砌list咩

btw Kay 好似出咗新歌

首yeah 真係唔撚識欣賞

陳蕾
娛樂人生同 runaway

娛樂人生又係正，另一隻令我想實行呢個計劃嘅歌

呢類style 算唔算J-rock?

等下首啦呢首冇咩noise

好貼留個靚名

有冇moov list?

佢拍檔首荒原仲正

未研究呀，香港串流音樂聽眾係咪分到好散？歌手又分散？

如果要用串流app，可能要自己開個付費acc, 我依家已經用緊Spotify, 廣東歌不太齊

當yeah 係party song fit 晒

但係903死都唔播上榜

我知喇，應該係改編歌所以唔上，903好似原創歌先上到榜

執多個Playlist
無限Loop (2018年精選)

點樣先入選？憑我直覺認為大眾接受到，而編曲唔太公廁嘅流行曲 (真係憑直覺)
唔知加唔加連登公敵好

Playlist 排序：
輕快 -> 柔和 -> Rock

廣東歌就要支持

支持

橙海麻麻

近期最好天材1985
其次PH首新歌

邊個係連登公敵？坤狗？

btw支持 我有俾錢用moov，如果我都想定期share moov 嘅推介playlist，介唔介意我喺呢度post？

仲有新碟推介都會想share下

係呀，其中一個，推佢嘅歌會俾連登仔負評
但無辦法，呢度係連登，要顧及連登仔感受
坤哥自己都要諗諗點改善形象

廣東歌？
為咗推廣廣東歌，近年嘅歌可以喺度貼

咩叫「近年」就自己define la

梗係廣東歌啦
我target係主要推介近幾個星期嘅本地新歌，不過就不限於903上榜歌
但係由於我主要靠moov個新歌榜得知有咩新歌，所以以moov有嘅歌為主

btw呢個post開喺音樂台會唔會好啲